香港人 一齊玩揭尾故 生存遊戲

見大家玩得咁開心 我試下作一個
規則:我只會答是,不是,重要同不重要
正文:我叫明,我同好友強已經報名參加生存遊戲,
只要我地成功就會得到800萬獎金變成百萬富翁!
最後明失蹤強變成植物人.
究竟中間發生咩事?

只得一個人會攞到800萬?

是

佢地一個失蹤一個變植物人係對方導致?

是(非直接)

最後有無人攞到800萬

不重要

中間失敗左

生存遊戲嘅內容重唔重要

失敗咗啲咩？可以問得再仔細啲

重要

有其他競爭者?
同其他人有無關?
有無反面?

無
無
有

要殺左對方先拎到錢?

不是

內容係咪要合作

佢地玩緊個時先知得一個人拎到啲錢?
佢地玩前就知得一個人拎到啲錢?

植物人算唔算生存緊

玩前知

要有人死先拎到錢?
定做到某啲任務就其中一個拎到錢?
任務係分開做?
任務係一齊做但最後得一個拎到錢?

明失蹤係唔係因為走咗佬？

不是
生存到就有錢
無任務

佢地係一個危險既地方?

算係是

森林?
有猛獸?
危險係人為定自然?

明死左?

失縱同變植物人係遊戲中發生? 遊戲後發生?
遊戲中2人已發生爭鬥? 遊戲後?
失縱者死左? 植物人因受人打擊變成? 意外高處墮下?
失縱者拎到錢 ? 植物人拎到錢 ?
有無鬼既成份?

有森林
無猛獸
自然

明明阿明死左但你謎面寫失蹤嘅原因重唔重要

遊戲中發生
一樣
是，不是，是
不重要
無

同天氣有關?
極凍下生存?

失蹤係由外人睇例如新聞報導
失蹤原因重要

不是
不是

碎屍?

遊戲入面800萬是否有可能拎到

阿明係他殺定自殺

天氣是否重要

兩人以往是否有過節/約定?

玩遊戲既環境係令佢地有機會生存唔到既原因?

有可能
都不是
重要

無過節/約定

明係自然死/老死?

9估下.
生存遊戲就係玩跳崖 . 果800萬係 明同朋友既錢黎, 每人拎400萬出黎玩對賭.

明死左, 朋友贏左 但變左植物人

明係意外死?

比少少提示
佢哋係（參加咗）生存遊戲
去某個地方進行

又唔係他殺又唔係自殺又唔係自然死....
明未死?

明死係自願?
800萬係保險金? 800萬既由來係 2 人其中一個?

剩返意外死 我都唔知直接答你意外死好唔好

姐係個遊戲就係明同強要入森林，最後生存到（冇死到）就會攞到錢？

明既死係意外？

要攞到800萬要係森林到做危險既事先得？危險既事要合作做？

佢地係森林既時間多過一日？多過一星期？

阿明係高處墮下死?
遊戲形式重要?

森林入面有危險?
無水無食物?

類似
是
剩係生存唔使做其他野
多過一星期

意外係人為失誤?
意外係天氣導致?
明死前知道自己會死?
遊戲過程涉及唔涉及要搭飛機?

當我無問第4個問題...見你上面答左係森林

部分正確
不重要 剩係要生存

危險指？
有水有食物

明意外死左強為生存食左明?

部份正確?
低處墮下死?

是
是
是

就係唔知 知就估到啦
有動物?毒空氣?

如果同電話聯絡有關 我就知咩事

你可以理解做墮下無即死

要兩個人同時生存先贏到?

強知道明死左?

反面令到明死?

佢地要去一個地方, 失敗左所以明死?

強同明遇到同一個意外?

意外重唔重要?

無危險性動物 無毒空氣

同信任對方有關?

不是
唔知
是
去中途失敗？不是
不是

佢地係咪已經玩完遊戲win左拎左錢架啦?
強變植物人係完左遊戲之後既事?

9up一下
係咪佢地會有個signal知道個遊戲會完（例如閃光信號），但天氣因素令佢地誤會左（例如閃電），之後佢地就去錯地方／做錯事？

係咪兩人之間有溝通誤會？

意外重要

不是
是

舉辦生存遊戲既機構想佢地死?
有無第三者? 有無其他生物?
朋友變植物人由高處墮下, 係自願跳? 被推? 意外?
明既死因重要? 都係高處墮下?其他?

明同朋友既約定係遊戲前? 明同朋友想對方死?
遊戲進行時間重要? 遊戲地點重要? 有可能長時間生存係遊戲地點? 食物食水有無關係?

2個人都係意外?

佢地約埋左一個位等，但明就跌左唔知去邊，令強以為明呃左佢？

佢地係森林既時間係咪定期要做d野？

不是
無
植物人無墮下到
前面有人問咗係墮下
不是
重要
長時間
有關

邊個邀請佢地參加遊戲重要？
明跌落崖失救凍死？
強想落去救佢不過都失敗左變植物人？

不重要
失救死
不是

1. 成功就拎到800萬
係指佢地達成某個目的就拎到錢？

2. 個目的重唔重要？

3. 佢地有無達成到個目的？

強因爲其他人而變成植物人？

目的=生存

明失足係因為落雨跣腳？

明由跌傷到失救既時候強一直都知道?
令強變植物人既意外係明死之後隔左一段時間先發生?

強變植物人係因為撞親個頭？

其中有個任務要搵一個地方, 明發現左去搵, 搵到但意外死左?

強後來都搵果個地方, 又係意外受傷?

強搵明, 所以意外?

反面原因係800萬?

強變植物人＞明跌左＞明死左
明跌左＞強變植物人＞明死左
明跌左＞明死左＞強變植物人

邊個先係啱既時間序？

我唔係好記得係咪有人問過呢個問題
係咪要兩個人同時出現證明仲生存先可以拎到獎金?

明同強失散左？
強比植物吉到/動物咬到而變植物人？

無任務
不是
不是
有關

明失足墮下同反面有無關？

強調返無任務
其中一人生存就有800萬

其中一人都可以

明同強進入森林玩生存遊戲。
進入森林生存期間，佢地迷路，另外強不小心搞到自己受傷，無左行動能力，所以得明有行動能力。
為了令大家都可以生存，明決定自己搵路出森林再番去救強，強就在原地等，期日日用對講機保持聯絡。
直到某日，拯救隊進入森林救了強，強便聯絡明，說自己得救。可惜的是，明不相信，認為強是想騙自己回到原地陪佢一齊死，所以掉帶對講機，再憑自己能力搵出口，順手拎埋果筆錢，更可惜的是，明走的路不是森林出口，而是森林中最複雜 的地方，他從此困在森林。

要一齊苯豬跳, 條繩要兩邊有人先可以去到目的地. 點知強冇跳或者遲左

第三

有

阿明墮下到死嘅呢段時間重唔重要?

強變植物人原因係?
嚇親?
受傷?

都不是

強知唔知明跌左落去
如果知
佢係跌之前知？ 跌之後知？ 定死左先知？

佢地出事之間係隔左幾日？

明跌左之後想聯絡強，但強以為明呃佢，所以唔救佢？

強係因為冇左明先出事？

天氣係影響到明定強？

明嘅死係由樹上跌落嚟?

未答😂 另外明同強分開前兩個人都冇受傷？

明墮下受傷令到佢無左活動能力等死?
明墮下受傷但依然有能力移動嘗試自救?

哩段時間阿強係唔係阿明身邊

明墮下同明死之間有冇見過強

唔知
到死都唔知

阿強係唔知阿明跌左，定係佢唔信佢跌左

強係咪以為明呃左佢

強到自已受意外果陣都未知明已死?

是
不是
有明係有可能避免

阿強有冇都墮下過不過大難不死變植物人？

強變植物人同明死，都係因為同一個原因/誘因/環境?

9估下
明同強參加生存遊戲, 以組隊型式參賽, 要係荒島生存一個月. 贏左既話就有800萬

佢地事前講好要好好合作捱過呢一個月.

去到比賽結束前幾日, 荒島無晒野食, 佢地發現山崖有食物 (野菇/野果), 咁就去摘啦. 明去摘, 強就負責將繩綁住棵樹/重物.

估住先.

影響明

佢地有無人係傷殘?
盲? 聾?

佢地想呃獎金所以打算一個人扮死/失蹤？

無主辦單位？
呃保險？

中途分開
不是
無受傷

是
不是

唔係

無

唔知

分開嘅原因係因為搵食物?
分開之後仲有冇辦法聯絡?

佢地都係孤兒
為左 拎 800萬保險咁 要扮意外死
雙方保證人都係對方，邊個死先 對方拎 800 萬
爭住死

唔係同一個

前半正確

有主辦單位 不重要
不是

強係遊戲途中變植物人？
變植物人後比人救返？

其中之一
不是

比賽得佢地兩個？

強變植物人前係落緊雨?
強變植物人前是否有足夠食物?

是
不重要

強係唔係為咗揾明所以變植物人？

係因為反面所以分開?

其中一日有落過
足夠

除咗落雨仲有無發生過其他天然災害？

強係咪冇左明就唔識路？

半到去邊?

強在扮明?
落雨果日係明死果日?

佢地知唔知得佢地兩個？
荒島上夠食物？水源？

點解反面？800萬？食物？負責做d野？

佢地2個分別有不同嘅生存技能?
要生存到一定要2個合作?
因為反面而分開後, 明因為冇咗強嘅生存技能而死?
強因為冇咗明嘅生存技能而變植物人?

有閃電

佢地既身形外表能力有好大差別？

閃電係有關signal?

到(佢地發現山崖有食物)之前

強係咪以為明想食佢

知
夠,要自己搵

你上面唔係答有足夠野食咩?...
D野食比佢地其中一個人keep住曬?

點答你好 你指定一樣問好啲

不是
最好2個合作
不是
不是

佢地發生意外時身處同一位置 (指可以見到大家)?

如否, 分開的原因係反面? 猜疑? 分開合作 (如搵食物)?

分開之前有約定時間集合? 2 人都返唔到佢約定時間集合?
強係荒島變左植物人? 無人救等死中?

佢地身上有無電子產品通訊?

係我問既問題誤會左你，樓主答既之前無講明係邊日，唔知係咪咁呢

失蹤果個係咪就算知有800萬拎都要逃走？

是否因為錢？
是否因為搶食物？
是否因為要負責做d野？

有關主辦單位既設備

因為食物分配問題反面?

閃電代表過左一日？
閃電代表遊戲完結？

比賽完結主辦會放signal通知邊度接佢地走?

佢地係咪誤會左以為比賽提早結束

主辦單位根本冇打算2個人係生存到?

兩人都係健全？
強變植物人係因為內傷？外傷？

強變植物人係因為比雷電擊中?

足夠但唔係山崖

強變植物人係因為壞腦?

閃光係指引玩家方向既signal?

不是
都有
無約定
是 不是

最尾嗰條係無

地點 時間 行動都不是

明係唔係因為幻覺所以失足跌落崖？

強因爲要獨佔食物趕走左明 導致明餓死或意外死？
之後強幾日都唔見明 所以後悔 想搵返明？
最後自己亦因為搵明 意外變植物人？

無關

反面原因重要？

不是
關食物事不過唔係搶
有部份關

落雨嗰日有閃電

明負責搵野食
強負責食

食物需要自己搵？

啊明失去活動能力之後佢地反面?

不是
結束前已失蹤同變做植物人

明既死除咗頭先估咗既落雨失足由高處墮下
但係即刻死 到之後先死咗外
佢既死仲有無其他重點位要估？定已經完咗

主辦單位會將食物放係某高處等佢地拎?

是
內

阿強被雷劈?

變植物人係誤食有毒食物?

因為搵野食嘅過程有危險 兩個都唔想去搵 所以反面?

明係因為病先變植物人?

有野間接影響腦部

有人死主辦單位會放閃電?

閃電先啱 不是

不是
不是
不是

強係因為誤食有毒既野食(毒菇) 所以變植物人？

佢地其中一個將自己搵到D野食收埋係高既地方?
明唔夠野食?
強唔夠野食?
明想去偷強D野食?
強想去偷明D野食?

兩個都有搵兩個都有食

閃電重要？
閃電同明死有關？
同強變植物人有關
同舉辦單位安排有關？

有預發少量之後要自己搵

之前

無 明已經死咗

得明識得分辨食物有冇毒?
強因為無左明所以誤食有毒食物?
如果明係強身邊強唔會變植物人?

開始前比,之後要自己搵

不是
強先係植物人

閃電為天然

預發嘅食物一樣類型？數量？

有毒食物係明之前搵返嚟？

是(唔係毒菇)

明比雷劈中死？

不是
夠
夠
不是
不是

閃電算重要
無閃電明應該有得救
有關

佢地係因為喺島上面發生嘅事先至會反面?

明墜下之前係唔係爬左上樹?
閃電同明死有冇關?

閃電係明死後先發生？

明扮好人比知道食物有毒，比食物阿強食，毒9佢死？

不是
不是
未必會

明落藥毒強變植物人
毒係山崖搵到
明本身想自殺

食物係咪比閃電打中左燒曬

你當係能量食品 夠兩人食兩日
不重要

兩個一齊搵

只有明先可以知道邊啲有毒邊啲冇毒?
明因為依個能力所以要求分配更多食物?
因為食物分配問題, 所以佢地反面分開行動?
明因為要自己去搵食物, 落雨跌足掉落而斷腳等死?
強因為冇咗明, 誤食有毒食物變植物人?

閃電劈冧左棵樹導致明直接死亡?

或者導致佢失去左行動能力搞到佢餓死?

不是
無閃電有機會救明

死前

明因為閃電嚇親跣腳仆街?

明會死算唔算自作自受

電到而墜下?

明係閃電完之後有冇影響佢本身既功能

明同強原本講好每人做一日值日生輪流搵食物, 搵完一齊分黎食.

但明做值日生既時候就搵到好多好野, 強做果日就搵唔到野食. 明條氣唔順. 要拆伙, 食物各自搵.

拆伙之後, 明好熟悉野果既生長地方係密林, 所以去左密林搵食物. 但密林既路好難行 又多菁苔路滑, 加埋琴日落完雨. 結果跌親骨折受傷. 最後失救死左.

而強搵食物係平原地區, 佢搵到D 野菇. 因為分辨食物食唔食得一向就明做, 佢唔識點分. 太肚餓就拎左黎食. 結果中神經毒素變左植物人

雙方曾經有諗過殺對方？

爭執原因係食唔食果d有毒既食物?

不是
不是
是
是
算係是

定係無光睇唔清楚野而墜下?

應該算

似

強驚閃電所以明跌落去𠴱日冇出去搵野食

明係被電死?

講下邊忽唔似

明身體功能同閃電無關

依個似

明係咪想毒死強拎獎金 因為只有1個人拎到獎金

中咗7成,反面原因仲有一樣
明係落雨當日墜下

無,有諗過唔理對方

落雨係主要原因

強原本可能無事既原因係因為明會做咗替死鬼食？

明堅持樣食物有毒 但強唔信

強搵既食物係有問題
強無撚用
明唔想同無撚用既人合作

不是 有可能選擇食其他

個故係咪完咗了

未開估

果八百萬係美金
如果係 係唔係關鍵

反面原因之一？

是
不是
不是

小明斷左腳後 閃電閃中佢？

但係要估既野好似估晒了

開估好無?

Ok

講錯 應該係一百萬美金

仲有咩要估

關唔關中文同英文溝通問題事
關唔關美國事

大致都估哂係啲細節位

明係前一日已經搵到左幾日份量既食物, 並將食物收埋係一個地點打算自己食晒?

明拆伙係故意, 因為知自己黎緊呢日有充足食物完成剩低既日子. 所以佢係行緊返去食物收藏點?

強同明交換食物？ 明知道有問題所以唔換 強以為佢自私 所以反面？

點解變咗美金
唔關事

請開估

因為我見你強調八百萬 做百萬富翁
我㫰中刻諗應該係因為美金匯率所以800=100左右

最大問題係唔知仲差咩未估到

明既詳細死法都未估到

咪話受傷失救死

有左八百萬咪做到百萬富翁囉....百萬富翁唔一定淨係要得100萬架下化

唔係話失足墮下失救咩

我叫明
我同好友強已經報名參加一個秘密組織既人性實驗,
只要我地成功就會得到800萬獎金變成百萬富翁!
組織係想搞個生存遊戲比2個人1組參加
且必須兩個人有關係既人1組參加(好友,親人等)會檢查關係係咪真.
2個人1組係1個月內到無人島生存(只要有1個人生存都當成功)
只提供刀一把,清水兩大支,兩人份乾糧可以食兩日.
無人島內有電力不過只供給比島內四周既攝錄機
第1日明同強分頭行動搵住所同食水.大家有商量有佈署刀輪流用,
水同乾糧每人袋一份.
暫時主要食物為水果同果實.(果實長時間食用會中神經毒,脾氣暴燥同出現幻覺)
第5日兩人開始減少對話並開始有磨擦
第10日強開始覺得明經常偷懶,明認為強成日扮大哥,所以兩人除非必要外無其他對話
第13日兩人因為食物問題而分開行動,明覺得啲果實有古怪加上想食肉
所以入森林深處佈置陷阱,強唔想浪費體力所以去搵以往既水果同果實.
入夜前強返回住所途中聽到一聲巨響嚇咗嚇原來狂風暴雨所以就急急腳跑返去.返到住所發現明無返住所,但已入夜無出去搵明.
(巨響為閃電打中發電機爆炸)明因追捕動物加上暴雨令地形難行失足跌落懸崖撞傷頭部暈咗.
第14日明仍然無返住所,強諗起到無人島後種種磨擦加上可以獨佔800萬獎金所以並無心搵明.明一度醒過來但身受重傷無法返去住處,見到有攝錄機打算求救但明唔知攝錄機無電,一段時間後失血過多死亡.
第18日強開始自言自語.強去搵食物期間見到明所以想跑上去問佢做咩唔返住所,但係一轉身就唔見明所以唯有返回住所.強返回住所後就訓咗.
強從此無起過身.
之後電視台派人去無人島時發現強變成植物人而明就失蹤

hi植物人

受咩傷?
關落雨濕滑咩事?
關閃電咩事?
點解會墜下?

作得唔好多多見諒